export const questoes = {
  history: {
    easy: [
      {
        question: "Qual é a capital do Brasil?",
        alternatives: [
          "São Paulo",
          "Rio de Janeiro",
          "Brasília",
          "Belo Horizonte",
        ],
        correctAnswer: "Brasília",
      },
      {
        question: "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
        alternatives: [
          "Getúlio Vargas",
          "Juscelino Kubitschek",
          "Deodoro da Fonseca",
          "Marechal Deodoro",
        ],
        correctAnswer: "Marechal Deodoro",
      },
    ],
    medium: [
      {
        question: "Em que ano começou a Segunda Guerra Mundial?",
        alternatives: ["1939", "1940", "1941", "1942"],
        correctAnswer: "1939",
      },
      {
        question: "Em que ano começou a Primeira Guerra Mundial?",
        alternatives: ["1914", "1915", "1916", "1917"],
        correctAnswer: "1914",
      },
    ],
    hard: [
      {
        question: "Em que ano foi assinada a independência do Brasil?",
        alternatives: ["1821", "1822", "1823", "1824"],
        correctAnswer: "1822",
      },
      {
        question:
          "Quem foi o último presidente do Brasil durante a ditadura militar?",
        alternatives: [
          "João Figueiredo",
          "Ernesto Geisel",
          "Emílio Médici",
          "Costa e Silva",
        ],
        correctAnswer: "João Figueiredo",
      },
    ],
  },
  science: {
    easy: [
      {
        question: "Qual é o maior planeta do sistema solar?",
        alternatives: ["Júpiter", "Saturno", "Terra", "Marte"],
        correctAnswer: "Júpiter",
      },
      {
        question: "Qual é o menor planeta do sistema solar?",
        alternatives: ["Júpiter", "Saturno", "Terra", "Marte"],
        correctAnswer: "Marte",
      },
    ],
    medium: [
      {
        question: "Qual é o maior animal terrestre?",
        alternatives: [
          "Elefante africano",
          "Rinoceronte branco",
          "Girafa",
          "Hipopótamo",
        ],
        correctAnswer: "Elefante africano",
      },
      {
        question: "Qual é o menor animal terrestre?",
        alternatives: ["Formiga", "Pulga", "Ácaro", "Besouro"],
        correctAnswer: "Formiga",
      },
    ],
    hard: [
      {
        question: "Qual é o maior animal do mundo?",
        alternatives: [
          "Baleia azul",
          "Elefante africano",
          "Tubarão branco",
          "Girafa",
        ],
        correctAnswer: "Baleia azul",
      },
      {
        question: "Qual é o menor animal do mundo?",
        alternatives: ["Formiga", "Pulga", "Ácaro", "Besouro"],
        correctAnswer: "Ácaro",
      },
    ],
  },
  technology: {
    easy: [
      {
        question: "Quem é o criador da Microsoft?",
        alternatives: [
          "Steve Jobs",
          "Bill Gates",
          "Elon Musk",
          "Mark Zuckerberg",
        ],
        correctAnswer: "Bill Gates",
      },
      {
        question: "Quem é o criador da Apple?",
        alternatives: [
          "Steve Jobs",
          "Bill Gates",
          "Elon Musk",
          "Mark Zuckerberg",
        ],
        correctAnswer: "Steve Jobs",
      },
    ],
    medium: [
      {
        question: "Qual é o sistema operacional mais utilizado no mundo?",
        alternatives: ["Windows", "Linux", "MacOS", "Android"],
        correctAnswer: "Windows",
      },
      {
        question: "Qual é o sistema operacional mais utilizado em smartphones?",
        alternatives: ["Windows", "Linux", "MacOS", "Android"],
        correctAnswer: "Android",
      },
    ],
    hard: [
      {
        question: "Qual é o navegador mais utilizado no mundo?",
        alternatives: ["Google Chrome", "Safari", "Firefox", "Microsoft Edge"],
        correctAnswer: "Google Chrome",
      },
      {
        question: "Qual é a rede social mais utilizada no mundo?",
        alternatives: ["Facebook", "Instagram", "Twitter", "TikTok"],
        correctAnswer: "Facebook",
      },
    ],
  },
  general: {
    easy: [
      {
        question: "Qual é o maior país do mundo?",
        alternatives: ["Rússia", "Canadá", "China", "Estados Unidos"],
        correctAnswer: "Rússia",
      },
      {
        question: "Qual é o menor país do mundo?",
        alternatives: ["Vaticano", "Mônaco", "San Marino", "Nauru"],
        correctAnswer: "Vaticano",
      },
      {
        question: "Qual é o país mais populoso do mundo?",
        alternatives: ["China", "Índia", "Estados Unidos", "Indonésia"],
        correctAnswer: "China",
      },
      {
        question: "Qual é o país menos populoso do mundo?",
        alternatives: ["Vaticano", "Tuvalu", "Nauru", "Palau"],
        correctAnswer: "Vaticano",
      },
      {
        question: "Qual é o filme mais assistido da história?",
        alternatives: [
          "Titanic",
          "Avatar",
          "Vingadores: Ultimato",
          "Star Wars: Episódio VII - O Despertar da Força",
        ],
        correctAnswer: "Vingadores: Ultimato",
      },
      {
        question: "Qual é a série mais assistida da história?",
        alternatives: [
          "Game of Thrones",
          "Breaking Bad",
          "Friends",
          "The Big Bang Theory",
        ],
        correctAnswer: "Friends",
      },
      {
        question: "Qual é o maior planeta do sistema solar?",
        alternatives: ["Júpiter", "Saturno", "Terra", "Marte"],
        correctAnswer: "Júpiter",
      },
      {
        question: "Qual é o menor planeta do sistema solar?",
        alternatives: ["Júpiter", "Saturno", "Terra", "Marte"],
        correctAnswer: "Marte",
      },
      {
        question: "Quem é o criador da Microsoft?",
        alternatives: [
          "Steve Jobs",
          "Bill Gates",
          "Elon Musk",
          "Mark Zuckerberg",
        ],
        correctAnswer: "Bill Gates",
      },
      {
        question: "Quem é o criador da Apple?",
        alternatives: [
          "Steve Jobs",
          "Bill Gates",
          "Elon Musk",
          "Mark Zuckerberg",
        ],
        correctAnswer: "Steve Jobs",
      },

    ],
    medium: [
      {
        question: "Qual é o país mais populoso do mundo?",
        alternatives: ["China", "Índia", "Estados Unidos", "Indonésia"],
        correctAnswer: "China",
      },
      {
        question: "Qual é o país menos populoso do mundo?",
        alternatives: ["Vaticano", "Tuvalu", "Nauru", "Palau"],
        correctAnswer: "Vaticano",
      },
    ],
    hard: [
      {
        question: "Qual é o país mais rico do mundo?",
        alternatives: ["Estados Unidos", "China", "Japão", "Alemanha"],
        correctAnswer: "Estados Unidos",
      },
      {
        question: "Qual é o país mais pobre do mundo?",
        alternatives: ["Burundi", "Zimbábue", "Moçambique", "Sudão do Sul"],
        correctAnswer: "Burundi",
      },
    ],
  },
  pop: {
    easy: [
      {
        question: "Qual é o filme mais assistido da história?",
        alternatives: [
          "Titanic",
          "Avatar",
          "Vingadores: Ultimato",
          "Star Wars: Episódio VII - O Despertar da Força",
        ],
        correctAnswer: "Vingadores: Ultimato",
      },
      {
        question: "Qual é a série mais assistida da história?",
        alternatives: [
          "Game of Thrones",
          "Breaking Bad",
          "Friends",
          "The Big Bang Theory",
        ],
        correctAnswer: "Friends",
      },
    ],
    medium: [
      {
        question: "Qual é o livro mais vendido da história?",
        alternatives: [
          "Dom Quixote",
          "O Senhor dos Anéis",
          "O Pequeno Príncipe",
          "O Alquimista",
        ],
        correctAnswer: "Dom Quixote",
      },
      {
        question: "Qual é o jogo mais vendido da história?",
        alternatives: ["Minecraft", "Tetris", "Wii Sports", "GTA V"],
        correctAnswer: "Minecraft",
      },
    ],
    hard: [
      {
        question: "Qual é o álbum mais vendido da história?",
        alternatives: [
          "Thriller",
          "The Dark Side of the Moon",
          "Back in Black",
          "The Bodyguard",
        ],
        correctAnswer: "Thriller",
      },
      {
        question: "Qual é a música mais vendida da história?",
        alternatives: [
          "White Christmas",
          "Bohemian Rhapsody",
          "I Will Always Love You",
          "Candle in the Wind",
        ],
        correctAnswer: "White Christmas",
      },
    ],
  },
};
